向一帶一路說不 馬哈蒂爾欲棄千億鐵路項目

2018年08月14日

向一帶一路說不
馬哈蒂爾欲棄千億鐵路項目

■馬哈蒂爾

將於周五訪華的馬來西亞首相馬哈蒂爾（Mahathir Mohamed），昨日接受美聯社訪問，再次提及將尋求解除上任政府與中國簽訂的基建合約，以減輕大馬的債務問題。他亦希望各方勿將南海變得越益軍事化。

■馬哈蒂爾擬解除與中國兩項基建合約，中方的「一帶一路」大計或受阻。資料圖片

「不需要這兩項工程」

93歲的馬哈蒂爾再次上台以來多次表示要重新檢視與中國承建公司簽訂的基建合約，其中連接南海及吉隆坡的東海岸鐵路及油管工程則在訪問中再被提起。他認為這馬來西亞「不需要這兩項工程」，形容為「不可行」的計劃。他亦指即使馬來西亞不能放棄工程，至少都要將工程押後，直到馬來西亞「需要」這些基建為止。

這兩項工程均被外界視為中國「一帶一路」戰略的重點項目，由上任首相納吉於2016年簽訂，總值超過220億美元（1,716億港元），部份更已付款予相關機構。馬哈蒂爾表示仍希望與中國建立良好關係，但強調中國的投資必須有利馬來西亞。

在訪問中馬哈蒂爾又談及南海問題。馬來西亞在此問題上是與中國等國有領海爭議的國家之一，馬哈蒂爾促中國遵守船隻在南海自由航行的權利，並指「我們都支持船隻在南海航行，但不是在這裏駐紮。」他亦警告各方不要製造不必要的緊張局勢。

另外馬哈蒂爾亦有提到緬甸羅興亞人的問題，他雖然表示同情羅興亞人的遭遇，並對緬甸國務資政昂山素姬的做法表示「非常失望」，但他並未有承諾馬來西亞將接收更多羅興亞難民。

美聯社

上一則
上一則
朝韓官員視察跨境公路

下一則
下一則
前幕僚公開被炒絕密錄音 白宮斥無誠信

一帶一路=拎埋窮人屋企最後果幾千蚊